Аннотация
=========

Инструкция предназначена для разработчика пользовательских действий на
платформе Robin с использованием языка программирования C# и содержит
описание решения следующих задач:

-  создание проекта действия,

-  создание артефактов действия,

-  тестирование и логирование действия,

-  как интегрировать действие в ROBIN Studio.

Основные понятия
================

.. include:: tables/notations.rst

Общая схема по созданию и интеграции пользовательских действия с ROBIN Studio
==============================================================================

Необходимое ПО
--------------

Для создания .net-действий на компьютере разработчика должно быть
установлено следующее ПО:

-  .net framework 4.8 sdk -
   https://dotnet.microsoft.com/download/visual-studio-sdks

-  Visual Studio 2019 - https://visualstudio.microsoft.com/ru/

-  Robin.SDK в составе:

   -  набор стандартных библиотек и классов, необходимый для разработки
      действия на платформе Robin,

   -  Robin.ActionEditor - редактор действия,

   -  Robin.ActionLoader - утилита импорта пакетов с действиями в Робин
      Студию,

   -  ActionImpScheme_ActionImp.xsd - XSD-схема описания реализации
      действия.

Общий порядок разработки пользовательского действия 
---------------------------------------------------

При разработки .net-действия и его интеграции в Студию следует
придерживаться следующего порядка:

1.  До начала разработки действия или уже в процессе его разработки
    разработчик должен определиться с его контрактом и его артефактами:

    1. наименование контракта

    2. наименование действия

    3. описание действия

    4. описание входных параметров

    5. описание выходных параметров

    6. svg-иконка

2.  Если разработчик определился с контрактом действия до его
    разработки, то он может сразу же приступить к созданию Проекта
    действия, а потом к его реализации в программном коде.

3.  Если разработчик планирует определиться с контрактом действия в
    процессе его разработки, то он может приступить к созданию Проекта
    действия уже после завершения его реализации в программном коде.

4.  С помощью Robin.

    ActionEditor разработчик:

    1. заполняет форму для создания определения нового действия, в
       котором указаны:

       1. наименование контракта

       2. описание входных параметров

       3. описание выходных параметров

    2. выполняет сохранение определения действия в файл \*.robin-action
       (в процессе сохранения создается папка с проектом действия для
       размещения в нем пакетов и атрибутов действия)

5.  В IDE разработчика:

    1. создать новый проект на платформе .Net и реализовать в нем
       действие

    2. создать файл с описанием реализации действия \*.robin-impinfo и
       разместить его в проекте вместе с кодом

    3. создать пакеты со скомпилированным кодом, с транзитивными
       зависимостями и исходным кодом (только в Enterpise)

6.  Далее разработчик должен импортировать из проекта программного кода
    в Проект действия следующие пакеты:

    1. Пакет с реализацией действия

    2. Пакеты с транзитивными зависимостями действия

    3. Пакет с исходным кодом действия (только в Enterpise)

7.  Добавить действие через существующее или новое супер-действие в
    ListActions.xml

8.  Если было создано новое супер-действие, то его необходимо добавить в
    ListGroups.xml в подгруппу или группу супер-действий.

9.  С помощью редактора действий Robin.ActionEditor создать дистрибутив
    - файл с расширением \*.robin-package.

10. С помощью утилиты импорта Robin.ActionLoader выполнить публикацию
    пакетов в Робин Студию.

Контракт действия
-----------------

До начала разработки действия (или уже в процессе его разработки)
разработчик должен определиться с его контрактом. Для этого он должен:

-  придумать или использовать уже существующее наименование вендора

-  придумать или использовать уже существующую группу действий, которой
   будет принадлежать новое действие

-  придумать наименование нового действия

-  определиться с платформой, на которой разработчик предполагает
   создавать действие

Формат наименования контракта:

.. code:: 

   <Vendor>.<Group>.<ActionName>

-  ``<Vendor>`` - наименование компании разработчика действия

-  ``<Group>`` - наименование группы действия

-  ``<ActionName>`` - название действия

Во всех названиях действий каждое слово выделяется заглавной буквой,
например: MyCustomAction.

.. _создание-проекта-действия-1:

Создание Проекта действия
-------------------------

Структура проекта действия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Создание Проекта действия включает в себя создание структуры папок
проекта и подготовку следующих пакетов:

-  Пакет с определением действия (+ документация в html внутри)

-  Пакет с реализацией действия

-  Пакеты с транзитивными зависимостями действия

-  Пакет с исходным кодом действия (только в Enterpise)

-  ``ListActions.xml`` - файл со списком супер-действий

-  ``ListGroups.xml`` - файл со списком групп

Создание действия начинается с его определения. Создание определения
происходит с помощью ``Robin.ActionEditor``, который, помимо создания
пакета, создаёт ещё и проект с действием, имеющий особую структуру
папок.

Имя папки с проектом действия задаётся в ``Robin.ActiorEditor`` при
создании проекта. Местоположение по умолчанию - папка ``Robin Actions``
в документах пользователя.

.. _создание-проекта-действия-2:

Создание проекта действия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для создания Проекта действия необходимо выполнить следующие действия:

1. Запустить ``Robin.ActionEditor``

2. Меню\Создать (нажать на "+"):

.. raw:: html

   <html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><head></head><body><p align="center"><img width="400" alt="ae.1" src="images/ae.1.png" align="center" data-src="images/ae.1.png" onerror="this.style.display = 'none';" /></p></body></html>

1. Заполнить форму:

.. raw:: html

   <html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><head></head><body><p align="center"><img width="400" alt="ae.2" src="images/ae.2.png" align="center" data-src="images/ae.2.png" onerror="this.style.display = 'none';" /></p></body></html>

1. Нажать "Создать". В результате в папке
   "C:\Users\%USER%\Documents\Robin\Robin Actions\OOOTest.Const.GetPass"
   будет создан Проект действия со следующим списком артефактов:

   1. OOOTest.Const.GetPass.action-project - файл с Проект действиям

   2. ListActions.xml - XML-файл с описанием всех действий в проекте

   3. ListGroups.xml - XML-файл с описанием всех групп действий в
      проекте

   4. \\definition\1.0.0\OOOTest.Const.GetPass-1.0.0.robin-def - шаблон
      XML-файла с описанием действия:

2. 

   .. raw:: html

      <html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><head></head><body><p align="center"><img width="800" alt="ae.3" src="images/ae.3.png" align="center" data-src="images/ae.3.png" onerror="this.style.display = 'none';" /></p></body></html>

   и папки для хранения файла с реализацией, исходников и зависимостей
   действия:

.. raw:: html

   <html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><head></head><body><p align="center"><img width="800" alt="ae.4" src="images/ae.4.png" align="center" data-src="images/ae.4.png" onerror="this.style.display = 'none';" /></p></body></html>

.. _создание-определения-действия-robin-action:

Создание определения действия (.robin-action)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

После формирования папки проекта ``Robin.ActiorEditor`` позволяет
пользователю создать определение действия. Для этого пользователь
указывает наименование группы действий и название действия, которые
будут потом использованы при формировании контракта действия.
Наименование компании указано в конфигурации ``Robin.ActiorEditor``, а
для варианта Enterprise - в LDAP. Начальная версия - 1.0.0.

Robin.ActiorEditor формирует пакет c определением действия (архив),
имеющий следующее название:

.. code:: 

   [компания].[группа действий].[действие]-[версия].robin-def

Пример наименования пакета:
``Robin.Dialogs.ShowMessage-1.0.0.robin-def``

+----------+-----------------+------------------+------------------+
|          |                 | Описание         | Допустимые       |
|          |                 |                  | значения         |
+==========+=================+==================+==================+
| Контракт | Компания        | Наименование     | Буквы латинского |
|          |                 | компании,        | алфавита, цифры, |
|          |                 | разработавшей    | нижнее           |
|          |                 | определение      | подчёркивание,   |
|          |                 | действия         | тире             |
+----------+-----------------+------------------+------------------+
|          | Группа действий | Наименование     | Буквы латинского |
|          |                 | группы, к        | алфавита, цифры, |
|          |                 | которой          | нижнее           |
|          |                 | относится        | подчёркивание,   |
|          |                 | действие         | тире             |
+----------+-----------------+------------------+------------------+
|          | Действие        | Наименование     | Буквы латинского |
|          |                 | действия         | алфавита, цифры, |
|          |                 |                  | нижнее           |
|          |                 |                  | подчёркивание,   |
|          |                 |                  | тире             |
+----------+-----------------+------------------+------------------+
| Версия   | Версия          | Версия           | Цифры, точка     |
|          |                 | определения      |                  |
|          |                 | действия в       |                  |
|          |                 | формате          |                  |
|          |                 | ``X.Y.Z``        |                  |
+----------+-----------------+------------------+------------------+

Чтобы создать XML-файл с определением действия, необходимо с помощью
``Robin.ActiorEditor`` выполнить следующие действия:

1. Нажать "Меню\Открыть"

2. Выбрать файл с проектом действия ``MyCompany.CustomActions.CustomAction.action-project``:
   |image1|

3. В результате откроется форма, в которой нужно последовательно
   заполнить следующие разделы определения действия:

   -  | Параметры
      | |image2|

   -  | Результат
      | |image3|

4. Завершение работы с редактором:

   -  Нажать "Файл/Сохранить" для сохранения определения действия

Файл с определением действия ``OOOTest.Const.GetPass-<x.y.z>.robin-def``
будет сохранен в папку
``C:\Users\<user>\Documents\Robin\Robin Actions\OOOTest.Const.GetPass\definition\<x.y.z>\``,

где ``<x.y.z>`` - версия действия, начальная версия - 1.0.0, ``<user>``
- имя пользователя на компьютере разработчика.

Документация действия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Документация действия подготавливается разработчиком в виде
html-документа и кладется в папку
``C:\Users\<user>\Documents\Robin\Robin Actions\OOOTest.Const.GetPass\definition\<x.y.z>\documentation``

.. _создание-описания-реализации-действия-robin-impinfo:

Создание описания реализации действия (.robin-impinfo)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Файл с описанием реализации действия имеет расширение
**.robin-impinfo,** а его имя формируется по следующему правилу:

.. code:: 

   <Vendor>.<GroupName>.<ActionName>-<ExecType>.robin-impinfo

где:

-  ``<Vendor>`` - название вендора действия

-  ``<GroupName>`` - название группы действий, к которой принадлежит
   действие

-  ``<ActionName>`` - название действия

-  ``<ExecType>``- платформа, на которой реализовано действие

Файл хранится в проекте .Net-действия.

Далее приведены рекомендованные и обязательные элементы и их атрибуты
для реализаций, а также их назначения в файле описания реализации
действия:

.. table:: Элементы и атрибуты XML-реализаций
   :class: longtable
   :widths: 20 15 20 15 30 

   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | Имя элемента       | Атрибуты элемента | Родитель элемента  | Обязательность | Описание значения                                                                                                                                                |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | ImplementationInfo |                   |                    | Да             | Корневой элемент описания реализации действия                                                                                                                    |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   |                    | contract          |                    | Да             | <vendor-name>.<action-group>.<action-name>                                                                                                                       |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   |                    | version           |                    | Да             | Версия действия                                                                                                                                                  |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   |                    | execType          |                    | Да             | Тип реализации                                                                                                                                                   |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   |                    | schemaVersion     |                    | Да             | Версия xml-схемы описания реализации действия                                                                                                                    |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | Author             |                   | ImplementationInfo | Да             | Автор                                                                                                                                                            |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | RequiredInterfaces |                   | ImplementationInfo | Да             | Обязательный элемент . Должен быть даже, если ни одного требуемого интерфейса нет                                                                                |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | RequiredInterface  |                   | RequiredInterfaces | Нет            | Полное название, включая namespace (или имя пакета, в зависимости от платформы) интерфейса, который требуется действию для его работы.                           |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | RequireUiThread    |                   | ImplementationInfo | Да             | Флаг говорящий о том, что данному действию необходим для работы графический контекст. Если реализация действия взаимодействует с UI, данное значение должно true |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | Exceptions         |                   | ImplementationInfo | Да             | Список исключений, которое может генерировать данное действие                                                                                                    |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | ExceptionInfo      |                   | Exceptions         | Нет            | Исключение                                                                                                                                                       |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | DeprecatedVersions |                   | ImplementationInfo | Нет            | Список запрещенных версий реализаций данного действия                                                                                                            |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | DeprecatedVersion  |                   | DeprecatedVersions | Нет            | Запрещенная версия реализации действия                                                                                                                           |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | AssemblyName       |                   | ImplementationInfo | Нет            | Для .NET - полное имя сборки. Элемент специфичен только для платформы .NET                                                                                       |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | PackageName        |                   | ImplementationInfo | Нет            | Имя пакета содержащего реализацию действия                                                                                                                       |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | CommitHash         |                   | ImplementationInfo | Нет            | Хеш комита из которого собрано действие                                                                                                                          |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | ListPermittedOS    |                   | ImplementationInfo | Нет            | Список разрешенных версий ОС                                                                                                                                     |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | PermittedOS        |                   | ListPermittedOS    | Нет            | Разрешенная версия ОС                                                                                                                                            |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | TypePermittedOS    |                   | PermittedOS        | Нет            | Тип, представляющий информацию о релизах ОС                                                                                                                      |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | OSRelease          |                   | PermittedOS        | Нет            | Номер релиза                                                                                                                                                     |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | OSType             |                   | PermittedOS        | Нет            | Разрядность ОС                                                                                                                                                   |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | OSDistributorID    |                   | PermittedOS        | Нет            | Название дистрибутива                                                                                                                                            |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+

Особенности создания файла **.robin-impinfo** для каждой платформы
описаны в соответствующих каждой платформе разделах по созданию действий

Создать действие
----------------

Подробные инструкции создания действия на языках программирования
располагаются в разделе `Создание
.Net-действия <#создание-net-действия>`__

.. _импорт-действия-из-net-проекта-в-проект-действия:

Импорт действия из .Net-проекта в проект действия
-------------------------------------------------

Далее разработчик подготавливает пакеты:

-  Пакет с реализацией действия

-  Пакеты с транзитивными зависимостями действия

-  Пакет с исходным кодом действия (только в Enterpise)

и копирует их в структуру Проекта действия.

.. _listactionsxml:

ListActions.xml
---------------

Для того чтобы добавить новое действие, нужно либо создать новое
супер-действие в ``ListActions.xml``, либо включить действие в уже
существующее супер-действие.

+----------------------------------+----------------------------------+
| Намерения пользователя           | Действия пользователя            |
+==================================+==================================+
| Добавление действия в            | Сначала ``ListActions.xml``      |
| существующее супер-действие      | выгружается из кэша студии с     |
|                                  | помощью утилиты импорта,         |
|                                  | выгруженный файл включает в себя |
|                                  | только список супер-действий без |
|                                  | конкретных реализаций. После     |
|                                  | этого пользователь добавляет     |
|                                  | туда новое действие              |
+----------------------------------+----------------------------------+
| Добавление действия в новое      | У пользователя есть пример       |
| супер-действие                   | ``ListActions.xml``,             |
|                                  | поставляемый в качестве примера  |
|                                  | в составе SDK. После этого       |
|                                  | пользователь добавляет туда      |
|                                  | новое действие                   |
+----------------------------------+----------------------------------+

ListActions.xml содержит корневой XML-элемент ``<ListSuperActions>``,
внутри которого располагаются один или несколько XML-элементов
``<SuperAction>``.

Разработчик для своего нового действия должен создать новый
``<SuperAction>`` или воспользоваться имеющимся, если он есть.

``<SuperAction>`` имеет следующую структуру:

-  заголовочную часть ``<Titles/>``

-  описательную часть ``<Descriptions/>``

-  список с контрактами ``<ActionContracts/>``

-  иконку в формате SVG ``<IconSvg/>``

``<ActionContracts/>`` содержит список контрактов с реализациями
действий - ``<ActionContract/>``

Если разработчик создал еще одну версию созданного ранее действия, то
ему необходимо в файл ``ListActions.xml`` добавить новый XML-элемент
``<ActionContract/>`` следующего содержания:

.. code:: 

   <ActionContract contract="<контракт>" impVersion="<версия контракта>" superActionVersion="<версия супер-действия>" execType="<платформа>"/>

**Пример ListActions.xml**

.. code:: html

   <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
   <ListSuperActions
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"
       xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://packages.itbs.it.ru:8083/repository/raw-robin-artifacts/schemes/ListActions/1.2.0/ListActions.xsd"
       schemaVersion="1.0.0"
       version="1.2.0"
   >
       <SuperAction actionID="Const.GetPass">
           <Titles>
               <Title lang="ru-RU">
                   <content>Получить пароль</content>
               </Title>
               <Title lang="en-US">
                   <content>Get pass</content>
               </Title>
           </Titles>
           <Descriptions>
               <Description lang="ru-RU">
                   <content>Получить пароль</content>
               </Description>
               <Description lang="en-US">
                   <content>Get pass</content>
               </Description>
           </Descriptions>
           <ActionContracts>
               <ActionContract contract="OOOTest.Const.GetPass" impVersion="1.3.0" superActionVersion="1" execType="net" />
           </ActionContracts>
           <IconSvg>
               <svg width="54" height="29" viewBox="0 0 54 29" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
                   <path fill-rule="evenodd" clip-rule="evenodd" d="M1.42595 28.3864L1.23442 28.8482C1.47024 28.946 1.72882 29 2 29H3.5625V28.5V28H2C1.86256 28 1.734 27.9728 1.61748 27.9245L1.42595 28.3864ZM50.4375 28.5V29H52C52.2712 29 52.5298 28.946 52.7656 28.8482L52.574          28.3864L52.3825 27.9245C52.266 27.9728 52.1374 28 52 28H50.4375V28.5ZM53.5 3.5625H54V2C54 1.72882 53.946 1.47024 53.8482 1.23442L53.3864 1.42595L52.9245 1.61748C52.9728 1.734 53 1.86257 53 2V3.5625H53.5ZM2 0H3.5625V0.5V1H2C1.86257 1 1.734 1.02717 1.61748 1.07549L1.42595 0.613624L1.23442 0.151761C1.47024 0.0539723 1.72882 0 2 0ZM0.5 25.4375H0V27C0 27.2712 0.0539722 27.5298 0.151761 27.7656L0.613624 27.574L1.07549 27.3825C1.02717 27.266 1 27.1374 1 27V25.4375H0.5ZM0.5 22.3125H0V19.1875H0.5H1V22.3125H0.5ZM0.5 16.0625H0V12.9375H0.5H1V16.0625H0.5ZM0.5 9.8125H0V6.6875H0.5H1V9.8125H0.5ZM0.5 3.5625H0V2C0 1.72882 0.0539723 1.47024 0.151761 1.23442L0.613624 1.42595L1.07549 1.61748C1.02717 1.734 1 1.86256 1 2V3.5625H0.5ZM6.6875 0.5V0H9.8125V0.5V1H6.6875V0.5ZM12.9375 0.5V0H16.0625V0.5V1H12.9375V0.5ZM19.1875 0.5V0H22.3125V0.5V1H19.1875V0.5ZM25.4375 0.5V0H28.5625V0.5V1H25.4375V0.5ZM31.6875 0.5V0H34.8125V0.5V1H31.6875V0.5ZM37.9375 0.5V0H41.0625V0.5V1H37.9375V0.5ZM44.1875 0.5V0H47.3125V0.5V1H44.1875V0.5ZM50.4375 0.5V0H52C52.2712 0 52.5298 0.0539724 52.7656 0.151761L52.5741 0.613624L52.3825 1.07549C52.266 1.02717 52.1374 1 52 1H50.4375V0.5ZM53.5 6.6875H54V9.8125H53.5H53V6.6875H53.5ZM53.5 12.9375H54V16.0625H53.5H53V12.9375H53.5ZM53.5 19.1875H54V22.3125H53.5H53V19.1875H53.5ZM53.5 25.4375H54V27C54 27.2712 53.946 27.5298 53.8482 27.7656L53.3864 27.574L52.9245 27.3825C52.9728 27.266 53 27.1374 53 27V25.4375H53.5ZM47.3125 28.5V29H44.1875V28.5V28H47.3125V28.5ZM41.0625 28.5V29H37.9375V28.5V28H41.0625V28.5ZM34.8125 28.5V29H31.6875V28.5V28H34.8125V28.5ZM28.5625 28.5V29H25.4375V28.5V28H28.5625V28.5ZM22.3125 28.5V29H19.1875V28.5V28H22.3125V28.5ZM16.0625 28.5V29H12.9375V28.5V28H16.0625V28.5ZM9.8125 28.5V29H6.6875V28.5V28H9.8125V28.5ZM14.2052 13.7695H17.5909C17.752 13.7695 17.8982 13.8645 17.9641 14.0119C18.0301 14.1589 18.0037 14.3316 17.8966 14.4522L11.3511 21.8623C11.2167 22.0146 10.9928 22.0427 10.8262 21.9359C10.6568 21.8282 10.5905 21.6131 10.6696 21.4284L12.8797 16.2305H9.4091C9.27774 16.2305 9.15427 16.1672 9.07714 16.0602C9.00043 15.9533 8.97923 15.8155 9.02121 15.6905L11.4758 8.28038C11.5313 8.11301 11.6876 8 11.8637 8H16.7728C16.9186 8 17.0533 8.07776 17.1268 8.20422C17.1999 8.3308 17.2003 8.48663 17.1279 8.61363L14.2052 13.7695ZM31.5455 13.7695H27.7835L31.0311 8.61363C31.1114 8.48663 31.111 8.3308 31.0298 8.20422C30.9481 8.07776 30.7985 8 30.6364 8H25.1818C24.9862 8 24.8125 8.11301 24.7508 8.28038L22.0236 15.6905C21.9769 15.8155 22.0005 15.9533 22.0857 16.0602C22.1714 16.1672 22.3086 16.2305 22.4546 16.2305H26.3107L23.8551 21.4284C23.7672 21.6131 23.8409 21.8282 24.0291 21.9359C24.2143 22.0427 24.463 22.0146 24.6124 21.8623L31.8851 14.4522C32.0041 14.3316 32.0334 14.1589 31.9602 14.0119C31.8869 13.8645 31.7245 13.7695 31.5455 13.7695ZM40.7835 13.7695H44.5455C44.7245 13.7695 44.8869 13.8645 44.9602 14.0119C45.0334 14.1589 45.0041 14.3316 44.8851 14.4522L37.6124 21.8623C37.463 22.0146 37.2143 22.0427 37.0291 21.9359C36.8409 21.8282 36.7672 21.6131 36.8551 21.4284L39.3107 16.2305H35.4546C35.3086 16.2305 35.1714 16.1672 35.0857 16.0602C35.0005 15.9533 34.9769 15.8155 35.0236 15.6905L37.7508 8.28038C37.8125 8.11301 37.9862 8 38.1818 8H43.6364C43.7985 8 43.9481 8.07776 44.0298 8.20422C44.111 8.3308 44.1114 8.48663 44.0311 8.61363L40.7835 13.7695Z" fill="#474F64" />
               </svg>
           </IconSvg>
       </SuperAction>
   </ListSuperActions>

.. _listgroupsxml:

ListGroups.xml
--------------

Если было создано новое супер-действие, то его необходимо добавить в
``ListGroups.xml`` в подгруппу или группу супер-действий.

+----------------------------------+----------------------------------+
| Намерения пользователя           | Действия пользователя            |
+==================================+==================================+
| Добавление супер-действия в      | Сначала ``ListGroups.xml``       |
| существующую подгруппу           | выгружается из кэша студии с     |
| существующей группы              | помощью утилиты импорта,         |
|                                  | выгруженный файл включает в себя |
|                                  | только структуру групп и         |
|                                  | подгрупп без наполнения. После   |
|                                  | этого пользователь добавляет     |
|                                  | супер-действие туда, куда ему    |
|                                  | нужно                            |
+----------------------------------+----------------------------------+
| Добавление супер-действия в      | -                                |
| существующую группу              |                                  |
+----------------------------------+----------------------------------+
| Добавление супер-действия в      | -                                |
| новую подгруппу существующей     |                                  |
| группы                           |                                  |
+----------------------------------+----------------------------------+
| Добавление супер-действия в      | У пользователя есть пример       |
| новую подгруппу новой группы     | ``ListGroups.xml``, поставляемый |
|                                  | в качестве примера составе SDK.  |
|                                  | После этого пользователь         |
|                                  | добавляет туда новое             |
|                                  | супер-действие                   |
+----------------------------------+----------------------------------+

ListGroups.xml содержит корневой XML-элемент ``<ListGroups>``, внутри
которого располагаются один или несколько XML-элементов ``<Group>``.

Разработчик для своего нового действия должен создать новый элемент
``<Group>`` или воспользоваться имеющимся, если он есть.

``<Group>`` имеет следующую структуру:

-  заголовочную часть ``<Titles/>``

-  описательную часть ``<Descriptions/>``

-  иконку в формате SVG ``<IconSvg>``

-  список с контрактами ``<Actions/>``

``<Actions/>`` содержит список супер-действий - ``<Action/>``

**Пример ListGroups.xml**

.. code:: html

   <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
   <ListGroups
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"
       xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://packages.itbs.it.ru:8083/repository/raw-robin-artifacts/schemes/ListGroups/1.1.0/ListGroups.xsd"
       schemaVersion="1.1.0"
       version="1.0.0"
   >
       <Group name="Const">
           <Titles>
               <Title lang="ru-RU">
                   <content>Константы</content>
               </Title>
               <Title lang="en-US">
                   <content>Const</content>
               </Title>
           </Titles>
           <Descriptions>
               <Description lang="ru-RU">
                   <content>Группа действий "Константы"</content>
               </Description>
               <Description lang="en-US">
                   <content>"Const" actions group</content>
               </Description>
           </Descriptions>
           <IconSvg>
               <svg width="17" height="21" viewBox="0 0 17 21" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
                   <path d="M8.5 0L0 3.77778V9.44444C0 14.6861 3.62667 19.5878 8.5 20.7778C13.3733 19.5878 17 14.6861 17 9.44444V3.77778L8.5 0ZM8.5 10.3794H15.1111C14.6106 14.2706 12.0133 17.7367 8.5 18.8228V10.3889H1.88889V5.00556L8.5 2.06833V10.3794Z" fill="#3B4C77"/>
               </svg>
           </IconSvg>
           <Actions>
               <Action actionID="Const.GetPass" />
           </Actions>
       </Group>
   </ListGroups>

Создать дистрибутив с действием
-------------------------------

Теперь можно создать дистрибутив с действием. Для этого необходимо
запустить ``Robin.ActionEditor`` и выполнить следующие действия:

-  открыть Проект действия с пользовательским действием

-  нажать на "Файл/Сохранить как пакет"

В результате этой операции в корне Проекта действия появится пакет с
дистрибутивом - ``OOOTest.Const.GetPass-1.0.0.robin-package``

Импорт действия в ROBIN Studio
--------------------------------

Для импорта действия в Робин Студию необходимо:

1. Запустить утилиту импорта

2. Выбираем подготовленный пакет для импорта - ``*.robin-package``

3. Нажимаем кнопку "импортировать"

4. Нажимаем кнопку "обновить кэш"

5. Запускаем Робин студию и находим добавленное действие

6. Используем действие

.. _создание-net-действия:

Создание .Net-действия
======================

**Установка ПО**

Для создания .net-действий на компьютере разработчика должно быть
установлено следующее ПО:

-  .Net framework 4.8 SDK и .NET Core 2.0 SDK и выше -
   https://dotnet.microsoft.com/download/visual-studio-sdks

-  Visual Studio 2019 - https://visualstudio.microsoft.com/ru/

.. _создание-проекта-действия-3:

Создание проекта действия
-------------------------

Перед созданием проекта требуется установить пакет с шаблоном действия,
для этого нужно в командной строке выполнить

.. code:: shell

   dotnet new -i <%AppData%\Local\Programs\Robin Platform\Robin SDK\2.0\TemplatePack\Internal.Build.ActionTemplate.1.0.1.nupkg>

После этого в списке шаблонов появится новый шаблон:

.. figure:: images/.net.1.png
   :alt: 

Для создания проекта нужно выполнить команду:

.. code:: shell

   dotnet new action --force -o <путь, по которому будет создан проект> --company <имя компании> --group <имя группы, к которой принадлежит действие> --action <название действия>

Все параметры должны быть написаны латинскими буквами и символами (не
позволительны русские буквы и пробелы) и будут использованы для создания
контракта в формате ``company.group.action.version``. Также есть
опциональный параметр ``--actionVersion <версия действия>``, значение по
умолчанию: 1.3.0.

После выполнения в указанной директории должны появиться следующие
файлы:

-  ``Action.sln`` - решение, содержащее проект с действием

-  ``Action.csproj`` - проект действия

-  ``Action.cs`` - исходный код действия

-  ``Company.Group.Action-net.robin-impinfo`` - информация о реализации

Указанные при создании проекта параметры будут использоваться для
генерации содержимого в файлах.

Описание проекта
----------------

Файл ``Company.Group.Action-net.robin-impinfo``\ содержит информацию о
реализации: название, издателя и версию. Ниже приведен пример созданного
файла, сгенерированного с использованием в указанных в примере
параметрах

.. code:: html

   <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
   <ImplementationInfo version="$version$" contract="$company$.$group$.$action$" execType="net" schemaVersion="1.0.8">
     <Author>$company$</Author>
     <RequireUiThread>true</RequireUiThread>
       <RequiredInterfaces>
       <RequiredInterface>Robin.Engine.Services.Interfaces.IActionLogger</RequiredInterface>
     </RequiredInterfaces>
     <RequireUiThread>false</RequireUiThread>
     <AssemblyName>$company$-Imp.$group$.$action$, Version=$version$.0, Culture=neutral, PublicKeyToken=null</AssemblyName>
     <PackageName>$company$-Imp.$group$.$action$</PackageName>
   </ImplementationInfo>

-  ``version`` - версия действия, ее необходимо поднять при создании
   новой версии.

-  ``execType`` - платформа, на которой написана реализация

-  ``schemaVersion`` - версия схемы с определением impinfo, сейчас
   используется 1.0.8

-  ``Author`` - издатель действия

Решение Action.sln содержит следующую структуру файлов

.. figure:: images/.net.3.png
   :alt: 

Перед редактированием кода необходимо восстановить пакеты ``Nuget``,
используемые в проекте. Для этого, нажмите правой кнопкой мыши по
решению и выберите "Восстановить пакеты ``Nuget``". Если пакеты были
восстановлены успешно, то сборка проекта завершится без ошибок.
Подробнее о пакетах указано ниже.

Состав пакетов SDK
------------------

В состав Robin SDK входят ``nuget``-пакеты, содержащие интерфейсы и
классы, необходимые для написания действий. Ниже приведено краткое
описание пакетов и их содержимого:

+-------------------------+---------------+-------------------------+
| Наименование пакета     | Версия пакета | Описание пакета         |
+=========================+===============+=========================+
| ``n                     | 5.3.1         | Необходим для создания  |
| uget.build.tasks.pack`` |               | ``nuget`` пакетов с     |
|                         |               | реализацией             |
|                         |               | пользовательского       |
|                         |               | действия. Должен быть   |
|                         |               | использован во всех     |
|                         |               | действиях.              |
+-------------------------+---------------+-------------------------+
| ``robin.sdk.actions``   | 1.4.0         | Основной пакет для      |
|                         |               | действий, в нем         |
|                         |               | предоставлены:          |
|                         |               | абстрактный класс       |
|                         |               | BaseRobinAction, от     |
|                         |               | которого должны         |
|                         |               | наследоваться           |
|                         |               | реализации действий и   |
|                         |               | интерфейсы сервисов.    |
+-------------------------+---------------+-------------------------+

Для групп действий, где несколько действий работают с общими объектами,
используются nuget пакеты с определением контекстов для их дальнейшей
передачи действиям. Такие пакеты имеют наименование
robin.%group%.commonclasses. При разработке действий, работающих с
контекстами издателя, необходимо добавить в проект соответствующий пакет
CommonClasses. Список пакетов указан ниже:

-  ``robin.xml.commonclasses 1.0.0``

-  ``robin.web.commonclasses 2.0.0``

-  ``robin.ftp.commonclasses 2.0.5``

-  ``robin.pdf.commonclasses 1.0.1``

-  ``robin.word.commonclasses 2.0.2``

Если тип, используемый в действии, не является нативным типом языка
разработки, то необходимо включить в проект пакет с определением типа.
Более подробно можно узнать в разделе `Приложение 2 <>`__. Список
пакетов, содержащих определение типов, указан ниже:

-  ``robin.type.filepath 2.0.0``

-  ``robin.type.folderpath 2.0.0``

-  ``robin.type.hotkeys 2.0.0``

-  ``robin.type.image 2.0.0``

-  ``robin.type.webelement 2.0.0``

-  ``robin.type.winelement 2.0.0``

-  ``robin.type.password 2.0.0``

Написание реализации
--------------------

Исходный код реализации расположен в файле ``Action.cs``. Ниже приведен
код, полученный после генерации проекта

.. code:: c#

   using Robin.ActionSDK;
   using Robin.Engine.Services.Interfaces;
   using System.Collections.Generic;
   using System;
    
   namespace OOO.Test
   {
       public class Test : BaseRobinAction
       {
           public Test(IActionLogger logger) : base(logger) { }
           public override IDictionary<string, object> Execute(IDictionary<string, object> parameters)
           {
               return null;
           }
       }
   }

Класс ``BaseRobinAction`` - абстрактный класс для действия, от которого
необходимо наследовать свое действие при разработке, находящийся в
пространстве имен ``Robin.ActionSDK``.

Интерфейс ``IActionLogger`` содержит интерфейс для работы с классами
логирования, интерфейс находится в пространстве имен
``Robin.Engine.Services.Interfaces``.

В конструкторе текущего класса необходимо указать все необходимые для
работы сервисы, например, для работы с ресурсами необходимо указать в
аргументах ``IResourcesFolderService``.

При выполнении действия роботом вызывается метод ``Execute``, на вход
которому передается ``Dictionary`` с параметрами, указанными в действии,
результаты действия возвращаются как результат выполнения метода
``Execute``, при его отсутствии возвращается ``null``, если действие
должно возвращать результат, то необходимо написать следующий фрагмент
кода.

.. code:: c#

   IDictionary<string, object> result = new Dictionary<string, object>
   {
       {"Result", resultValue}
   };
   return result;

Добавление логирования
----------------------

В конструкторе класса действия на вход был получен
``IActionLogger logger``. Мы можем обратиться к сервису логирования
через наследуемый атрибут ``Logger``, сервис логирования имеет несколько
уровней логирования:

-  ``Debug``

-  ``Info``

-  ``Warning``

-  ``Error``

При указании в студии у действия нужного уровня логирования, мы получим
при выполнении логи от соответствующего уровня. Для создания логов в
исходном коде необходимо вызвать

.. code:: c#

   Logger.<Level>(<message>);

Например:

.. code:: c#

   Logger.Error("Возникла ошибка при работе действия");
   Logger.Debug("Первый этап действия завершился успешно"); 

Сборка проекта и создание Nuget пакета
--------------------------------------

При помощи утилиты **nuget** соберите пакет действия.

.. _приложение-1-схема-имплементации-действия-actionimpschemeactionimpxsd:

Приложение 1. Схема имплементации действия ActionImpScheme_ActionImp.xsd 
========================================================================

.. code:: html

   <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
   <xs:schema xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" version="1.5.0">
       <xs:element name="ImplementationInfo">
           <xs:annotation>
               <xs:documentation>Корневой элемент описания реализации действия</xs:documentation>
           </xs:annotation>
           <xs:complexType>
               <xs:sequence>
                   <xs:element name="RequiredInterfaces">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Обязательный тег. Должен быть даже если ни одного требуемого интерфейса нет. (дабы отловить файлы в которые забыли это добавить)</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                       <xs:complexType>
                           <xs:sequence>
                               <xs:element name="RequiredInterface" type="xs:string" minOccurs="0" maxOccurs="unbounded">
                                   <xs:annotation>
                                       <xs:documentation>Полноге название (включая неймспейс) интерфейса, который требуется действию для его работы. (действие его запрашивает, помещая в свой конструктор)</xs:documentation>
                                   </xs:annotation>
                               </xs:element>
                           </xs:sequence>
                       </xs:complexType>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="DeprecatedVersions" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Список запрещенных версий реализаций данного действия</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                       <xs:complexType>
                           <xs:sequence>
                               <xs:element name="DeprecatedVersion" type="xs:string" maxOccurs="unbounded">
                                   <xs:annotation>
                                       <xs:documentation>Запрещенная версия реализации действия</xs:documentation>
                                   </xs:annotation>
                               </xs:element>
                           </xs:sequence>
                       </xs:complexType>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="Author" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Автор последних изменений</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="Build" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Номер билда</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="DateBuild" type="xs:dateTime" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Дата и время сборки действия</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="RequireUiThread" type="xs:boolean" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Флаг говорящий о том, что данному действию необходим для работы графический контекст</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="AssemblyName" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Для .NET - полное имя сборки</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="PackageName" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Имя пакета содержащего реализацию действия</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="CommitHash" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Хеш комита из которого собрано действие</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="Exceptions" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Список исключений, которое может генерировать данное действие</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                       <xs:complexType>
                           <xs:sequence>
                               <xs:element name="ExceptionInfo" maxOccurs="unbounded">
                                   <xs:complexType>
                                       <xs:attribute name="typeID" type="xs:string" use="required">
                                           <xs:annotation>
                                               <xs:documentation>Идентификатор типа исключения</xs:documentation>
                                           </xs:annotation>
                                       </xs:attribute>
                                       <xs:attribute ref="version" use="required">
                                           <xs:annotation>
                                               <xs:documentation>Версия описания типа исключения</xs:documentation>
                                           </xs:annotation>
                                       </xs:attribute>
                                   </xs:complexType>
                               </xs:element>
                           </xs:sequence>
                       </xs:complexType>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="ListPermittedOS" minOccurs="0">
                       <xs:complexType>
                           <xs:sequence>
                               <xs:element name="PermittedOS" type="TypePermittedOS" maxOccurs="unbounded"/>
                           </xs:sequence>
                       </xs:complexType>
                   </xs:element>
               </xs:sequence>
               <xs:attribute ref="version" use="required"/>
               <xs:attribute name="contract" type="xs:string" use="required"/>
               <xs:attribute name="schemaVersion" type="xs:string" use="required"/>
               <xs:attribute name="execType" type="xs:string" use="required"/>
           </xs:complexType>
       </xs:element>
           <xs:attribute name="version" type="xs:string">
           <xs:annotation>
               <xs:documentation>Версия чего либо</xs:documentation>
           </xs:annotation>
       </xs:attribute>
       <xs:complexType name="TypePermittedOS">
           <xs:annotation>
               <xs:documentation>Тип представляющий информацию о релизах ОС</xs:documentation>
           </xs:annotation>
           <xs:sequence>
               <xs:element name="OSDistributorID" type="xs:string">
                   <xs:annotation>
                       <xs:documentation>Название дистрибутива</xs:documentation>
                       <xs:documentation>Позволительно указывать перечисление дистрибутивов ОС через запятую (для линукса справедливо) Позволительно вообще не указывать данный атрибут и это значить любой дистрибутив ОС</xs:documentation>
                   </xs:annotation>
               </xs:element>
               <xs:element name="OSRelease" type="xs:string" minOccurs="0">
                   <xs:annotation>
                       <xs:documentation>Номер релиза</xs:documentation>
                       <xs:documentation>Позволительно префиксом указывать ">=" что означает от данной версии и выше. Позволительно указывать перечисление версий ОС через запятую. Позволительно вообще не указывать данный атрибут и это значить любая версия ОС</xs:documentation>
                   </xs:annotation>
               </xs:element>
               <xs:element name="OSType" default="64" minOccurs="0">
                   <xs:annotation>
                       <xs:documentation>разрядность ОС</xs:documentation>
                   </xs:annotation>
                   <xs:simpleType>
                       <xs:restriction base="xs:integer">
                           <xs:enumeration value="32"/>
                           <xs:enumeration value="64"/>
                       </xs:restriction>
                   </xs:simpleType>
               </xs:element>
           </xs:sequence>
       </xs:complexType>
   </xs:schema>

.. _приложение-2-типы-в-sdk-robin:

Приложение 2. Типы в SDK Robin
==============================

.. _тип-robinboolean:

Тип Robin.Boolean
-----------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Boolean``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``true``

.. _тип-robincollection-1:

Тип Robin.Collection
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``List<object>``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``Записей = 5`` - выдает число элементов (записей) в
коллекции.

.. _тип-robindatatable:

Тип Robin.DataTable
-------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Data.DataTable``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``Столбцов = 45, Строк = 74`` - выдает число столбцов и
строк в таблице.

.. _тип-robindatetime:

Тип Robin.DateTime
------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.DateTime``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** Дата и время в формате ``dd-MM-yyyy HH:mm:ssXXX``:
``22-07-2020 10:17:34 +03:00``

.. _тип-robindictionary:

Тип Robin.Dictionary
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:**
``System.Collections.Generic.Dictionary<string, object>``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``Записей = 68`` - выдает число элементов (записей) в
словаре.

.. _тип-robinexception:

Тип Robin.Exception
-------------------

**Сериализация типа:** Нет

**DTO-тип .NET:** ``Robin.SDK.Types.Interfaces.RobinException`` из
``Nuget``-пакета ``Robin.SDK.Actions.1.3.0``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** Поля структуры ошибки, выведенные каждое на новой строке:

-  Тип: ...

-  Сообщение: ...

-  Источник: ...

-  Дополнительная информация: ключ=значение, ключ=значение

-  Вложенное исключение: есть/нет

.. _тип-robinfilepath:

Тип Robin.FilePath
------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinFilePath`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.FilePath.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``C://Temp/1.txt`` - строка внутри обёртки ``FilePath``

.. _тип-robinfolderpath:

Тип Robin.FolderPath
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinFolderPath`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinFolderPath.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``C://Temp/1.txt`` - строка внутри обёртки ``FolderPath``

.. _тип-robinhotkeys:

Тип Robin.HotKeys
-----------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinHotKeys`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinHotKeys.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinimage:

Тип Robin.Image
---------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinImage`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinImage.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``C://Temp/1.png`` - строка внутри обёртки ``Image``

.. _тип-robininternalsequenceid:

Тип Robin.Internal.SequenceId
-----------------------------

**Сериализация типа:** Не передаётся между платформами

**Нативный тип .NET:** ``string``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinlocationpoint:

Тип Robin.LocationPoint
-----------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Drawing.Point``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``(24, 32)`` - координаты точки в формате (x, y)

.. _тип-robinnumeric:

Тип Robin.Numeric
-----------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``double``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``28.5``

.. _тип-robinobject:

Тип Robin.Object
----------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** ``object``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinpassword:

Тип Robin.Password
------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinPassword`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinPassword.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinrectanglesize:

Тип Robin.RectangleSize
-----------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Drawing.Size``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``240 x 320`` - размер прямоугольной области в формате W x H

.. _тип-robinselenium:

Тип Robin.Selenium
------------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** ``object``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:** Экземпляр Web-драйвера

.. _тип-robinstring:

Тип Robin.String
----------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``string``

**Презентационное значение объекта:** Сама строка и является
презентационным значением объекта

**Пример:** ``Строка объекта``

.. _тип-robinwebelement:

Тип Robin.WebElement
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinWebElement`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinWebElement.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Выводится одно из полей структуры.
Какое поле выводить указано в поле ``activeAttribute`` этой же
структуры.

**Пример:**

.. _тип-robinwinelement:

Тип Robin.WinElement
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinWinElement`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinWinElement.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:**

**Пример:**

.. _тип-robinxmldoc:

Тип Robin.XmlDoc
----------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Xml.XmlDocument``

**Презентационное значение объекта:** XML представление xml
документа(при презентации пользователю в виде одной строки - обрезается
(программой презентующей), но есть возможность посмотреть полный текст.

**Пример:**

.. _тип-robinemail-1:

Тип Robin.Email
---------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinftp:

Тип Robin.FTP
-------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinmq:

Тип Robin.MQ
------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinpdf:

Тип Robin.PDF
-------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinspreadsheets:

Тип Robin.SpreadSheets
----------------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinword:

Тип Robin.Word
--------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Экземпляр Word

**Пример:**

.. _тип-robinxml:

Тип Robin.XML
-------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. |image1| image:: images/ae.5.png
.. |image2| image:: images/ae.7.png
.. |image3| image:: images/ae.8.png
